公務員罷工討論

要行之有效
一定要夠人
粗略估計 如有30%公務員罷工
政府就唔會運作到

截至2019年3月31日
公務員總人數為 174902人
其中 33706為警察 （約20%）

其次既係
消防
食環
康文
房署
入境
海關 等等

要成功 我提議每個署搵攪手開群組
set up 人數target
預計警隊唔會組織到罷工
剩餘既部們，每個部門大概需要40%人罷工
先可以reach到全體公務員人數30%
當然如果某一個部門癱瘓都可能達到效果
不過罷工既重心在於shared risk
所以要多部門參與提高bargaining power

承諾罷工既朋友最緊要講個信字
唔好free ride

有咩請補充

Push

推

紀律部隊唔會，職責所在
其他職位影響微

好多消防 入境巴表左態
希望集合到更多人

幫推

要紀律部隊擺工真係難d
按章工作就易d 入手

就係難 先會短期就有效果
分分鐘不到三日政府就要跪低

up

巴絲有補充請拋磚～～～

首先要自組工會

最好聯合埋商會

可以唔使諗一D一停好大件事既例如：港台

BTW, 個list包唔包非公務員位？

唔包

詳情可睇link

岩岩快手check過

香港政府華員會（英语：Hong Kong Chinese Civil Servants' Association, HKCCSA）是由香港公務員所組成的工會，於1914年由陳國英、江其輝、陳達明和羅錦澤等創立，是香港歷史最悠久及會員人數最多的公務員工會[1]。華員會現時會長、副會長、理事等多人，均由現職各級的公務員及一部份退休的公務員所擔任。華員會轄下包括多個分會，包括社會工作主任職系分會、香港政府華員會登記護士分會…等。

華員會除了為會員提供福利外，亦會經常就公務員薪酬等議題向香港政府提出意見[2]

不過親中組織黎

工聯會d friend

屌 仲有呢個

香港公務員總工會

紅底黎

如果公務員係組織內夠票
係咪都可以提出動議

係por 其實可以染黃

push

第三條 會員
會員資格 三、一

（甲）
凡受僱於香港特區政府之公務員，不分國籍、種族、等級、性別，均得加入本會為會員。本會會員，包括普通會員、盟會會員及退休會員三種。
普通會員
（乙）
個別人士加入本會為普通會員，入會時須填寫入會申請書，由一名普通會員介紹，經執行委員會批准。盟會之會員，須填寫入會申請書，由該盟會介紹，經執行委員會批准，亦可成為本會之普通會員。
盟會會員
（丙）
盟會會員為本會之團體會員。凡已在本港職工會登記局登記之公務
員職工會均可申請加盟本會，經執行委員會批准，便可成為本會之
盟會會員。盟會會員無表決權。
退休會員
（丁）
普通會員因年老或健康不佳由香港特區政府退休而又非在別業正式受僱者，經執行委員會議決，便可成為退休會員。退休會員無表決權，但可享受本會提供之利益及參加本會之各項活動。

特別大會之召開 五、二 執行委員會得召開特別大會。但五份之一會員代表請求時，亦得召開特別大會。
出席週年大會
及特別大會 五、三 所有會員代表均得出席大會及在大會上享有表決權。

日子唔好定得太急促。。太趕突然聽日就難就d. 同埋太難有宣傳效果。

EO AO罷工最直接沖擊個運作

AO 無乜希望
有良知都做唔黎

係, 起碼要一至兩星期籌劃

有無公務員巴絲講下重奪現有工會話語權可能性?
擔心既係就算可行, 都要一段時間先做到
大家對無工會下做又有咩睇法?

用火火

用類似方法集合有志公務員 推

借位 順手幫推 麻煩幫幫手

【越洋幫拖】喺美國嘅香港人想收集警暴證據交畀美國警察同議員

EO就講就有400人！
有無辦法可以聯絡到佢地傾罷工可能性？

千其唔好加機電工程署，佢地為警察維護警車及警署機電冷氣設備，又為政府大樓維持服務，罷工一定唔好攪佢，否則情況難以收拾。

no. ACO 先係

重有，各大部門的物流署人員，本身負責大量服務及物品採購，莫講罷工，就算稍為按章都死

要各大部門工會聯合發聲，咁就ok

但大部分都係上年紀的深藍，不易攪

城寨 反警黑 保香港
和理非 對抗方式
合法有效
值得一睇

好辦法
但物流人員好似比較容易取締 成效有限？

政府根本冇咗多人走位，而且做倉官要好熟SPR 同其他程序，一時三刻好難跟。

有野買到，政府好快停

但唔好攪紀律部隊、尤其是消防救護

pICO d AO 都係反林鄭

唔好開部門名 密都唔加
直接話有D部門咪得

重要野推post

出哂新聞啦
重加咩密

非公務員位咪又係幫政府做野

唔好傻啦
真係見市民個班多數都係aco個堆黎

我覺得物流戰線work
多謝巴打資訊

但要有效果 始終要多不同部門公務員加入

重有，同屬ACO grade 的 PSII 秘書亦是各大首長的得力助手， 佢地負責幫老板 (D1 以上)約會夾期， 佢地集體停，都會攪到老板亂哂期，所以又係唔好攪。。。

Sorry自隊

巴打好熟

點睇加入同染黃已有工會做法？

pish

公務員罷唔罷工，係運動成敗關鍵。但唔睇好。

如果有黃色工會都係得後生個輩有用d.
應該特別針對2000年入職的公務員，佢地冇長俸，最少心理包袱

另外上面有巴打提NCS，都係較易點化， 因為佢地係最無助個批人

啱呀ao罷工分分鐘會發現效率高左

文宣好重要
一定要有充足時間宣傳
貿貿然太急嘅話心大心細嗰班一定會淆底
上次全港大罷工Office冇人罷 得我SL
第二日返嚟仲要比個藍色SEO要串

入境要睇住口岸 罷工會影響到旅客出入境

過去一兩個月發生嘅嘢都冇人估到
如果差佬都可以按章，咁其他人都可以

繼續推呀！咪撚俾佢停！
推你地老母呀！

推到有公務員睇到

文職，只要有定好邊日多人，我請假

影響市民命嘅紀律部隊（消防）唔好搞
（入境海關算啦）

維持幾耐？

海關都係

係就罷工啦，按乜撚野章工作呀，公務員有幾時唔係按章工作

罷工呀，請假

首先係一日先，睇下有咩反應

堅難

呢個諗法真憨𨳊，罷工九成成會比人秋後算帳，你做佢地咁勇呀，咁勇post 職員証就開埋名啦，𨳒，都唔知100+ 果條友都唔知係咪一條友扮100個人，不如叫佢地集體resign 好過啦。

咁由唔係，好多人做到7 8 點你唔知， 重有一堆係VPN 星期六日都照做。

呢d都係生產力

要公務員罷工好難
始終影響好人既升迁。
現實係講緊，先有實力/權力，後有話語權
貿貿然咁做 (香港人太愛返工)，難以成功

反而要諗，作為公務員有乜可以做。
爆料爆真相，會唔會係方向?

5毛， 有人驚呀?

𨳒，又係𨳊up, 都冇人睇嘅電台電視台，返要係港台職工會冇咗份工，佢地好驚冇咗份工，人工高，出到去錢少加上唔夠人爭。

所以一做就要做到盡， 做到特首都換埋，清算最高層。

推呀
公務員罷工
內爆威力不容忽視

「人民不應該害怕他們的政府，政府應該害怕它的人民。」（People should not be afraid of their governments. Governments should be afraid of their people.）

「藝術家用謊言揭露真相，政治家用謊言掩蓋真相。」（Artists use lies to tell the truth, while politicians use them to cover the truth up.）

「沒有舞蹈的革命，是不值得發動的革命。」（A revolution without dancing is a revolution not worth having）

「面具之下只是個血肉之軀，而在這面具之下的，還有一個理念，只不過，理念，是刀槍不入的。」（Beneath this mask there is more than flesh. Beneath this mask there is an idea, Mr.Creedy, and ideas are bulletproof..）

「我們的尊嚴可能不值錢，但它卻是我們唯一真正擁有的東西。它是我們最後一寸領地，但在那一寸領地裡，我們是自由的。」（Our integrity sells for so little, but it is all we really have. It is the very last inch of us, but within that inch, we are free）

「力量來自團結，團結來自信念」（Strength through unity, unity through faith）

「恐懼往往是政府的終極武器。」（Fear became the ultimate tool of this government）

「就算政府擁有的武力統治不讓人民發言，自由的言論仍然充滿著強大的力量。」（the truncheon may be used in lieu of conversation, words will always retain their power)

集體睇醫生，跌傷，頭痛，攞醫生紙，請病假，佢催你唔倀

或者攞事假

但一定要同一日做先有效果

全部秋後算帳，Appraisal 寫個D畀你

on9.

支持香港公務員罷工，公務員罷工才可以讓這個發瘋了的政府高官有時間好好冷靜反思

起碼罷幫警察嗰part

其實每個部門各自有公會

做左集會 再做個總會
再係各部門做小工會
新制真係需要一個新工會

最無用既克警係最多人手

垃圾

打風黑雨唔返工，政府都未癱瘓喇。如果罷工時間短，影響就好細。

好難叫消防罷工
醫護罷工一樣 爭議好大

再嘈就E，做死一世唔使升，未過bar既就唔使過
睇死你班鵪鶉唔敢罷

按章工作算,無可能有40%

公務員擺工 第一個狗衝出黎一定係警犬
好吃懶做 一聽到唔洗返工
仲係拎正牌 實好撚多狗擺工

笑L 死

美國警察咪係黑警嘅師傅囉，黑警有差人去跟師傅學嘢架

柒警

名師出高徒

學到嘢

邊𨶙個話叫黑警個師傅出嚟架

搵金仔好過啦，人度立場支援

寶相係大部份既高級公務員都係深藍，如果攪罷工佢地一定會紀錄低邊個無返工，然後遲d有返工果d就升晒，藍色勢力繼續做權力階層

憨𨳊一毛

光復香港！
時代革命！

搵條友出黎整新工會去代表新制先
唔係既話只會俾一班老屎忽去取代新制去發聲
係我部大多數肯出聲屌政府都係新制

其實 好難 做得公務員 除咗好pay 仲有係想穩定 最多同你遊行
擺工未到呢一步

好撚難，但無條件支持，會跟機

應該以新制公務員入手
長糧大多藍絲成功的話後續更應該為新制公務員爭取更多
本身福利方面新舊制相差太遠，例如假期，津貼等，本身同工未必同酬，都有分化

Push push

影張證仲要冇名 同 真係罷差幾撚遠

公營機構呢？

就爆假係時候要清

Pish

郵政唔派信幫唔幫到手

Support

有用。推

有工會支持就話，否則好困難

推！

好撚多公務員公會係深藍，唔好靠佢地，不過如果你發現有d係黃，不妨列出黎集思廣益，一係就自組一個公會，由高級公務員籌組，因為佢地先保護到d細

要有人帶頭
好多人都驚搞完影響未來升職架

係都高級自己一個
低級自己一個工會啦
到時高級同低級又嘈又意思分歧

認同，先用為新制發聲會比較易入口，比較容易得到淺黃同淺藍同事支持，其實公務員係自己舒適圈，要跳出黎需要勇氣，到今時今日都仲有人停留係八十年代，仲戴住副金絲眼鏡，喇叭褲，柒下柒下咁，講野1999，我真係見過就知道要改變其實唔易

show 委任証已經對d人黎講係行左發聲第一步，下一步就係建議成立新公會

其他部門唔講
但屋宇署一罷工
所有發展商則師樓都會驚到賴晒屎

唔知你想帶出d咩

所以要大部份
令每個人既抗爭成本減少

好驚罷得成呀？
一毛咁勤力

巴打可唔可以講多d

成立新工會有咩程序？

對比加入舊工會重奪話語權邊樣可行d?

利申：完全唔熟政府運作

黃絲都應該大部分係新制

公務員約埋同一日Sick leave,已有好大影響

一步一步黎
政府唔理 就係升級既時候

幫到！

講講下其實每個部門運作唔到都牽連好大

推到有可行方案

集思廣益

消防 救護 係救人 位置 罷工就無人救人 再加上就算有人罷工都好 上一更既人無得收工 所以應該無影響
海關 入境都一樣 罷工 都影響唔到成個體制

公務員將成壓垮林奠的最後一根稻草

集思廣益

照巴打邏輯 即係消房救護 可以罷
因為上一更無得收工 所以應該都無影響？

好多野開始時都好多人話無用
但唔做 就一定無用

繼續推

問題係 緊急服務 點樣罷工呢
去醫院無醫生 火燭無消防 ，過關 無入境 海關
如果緊急服務都罷工，就同班黑警一樣

諗清楚罷工係癱瘓啲乜
係正苦運作
緊急服務唔洗停
唔通你叫消防去屋宇批圖則?

參與既人始終有限
我開頭粗略既目標都只係40%
我相信有緊急情況 有心分區調配會應付到
何況40%係好進取既目標
元朗果日無人罷工啦 又如何？

入境 海關更無迫切性番工
十個counter 開3個 你咪等下囉
依家講緊革命呀 唔係請客食飯呀 實會有成本
況且呢d比起我地7位烈士 無數入獄既義士
乜 撚 都 唔 係

非常時期要用非常辦法
象徵式抗爭對呢個政權一d用都無

加入舊工會重奪話語權係幾乎無可能既事
成立新工會=同你老細對立 我諗你整得就唔淨係為呢件事發聲架啦 （新制我諗無人敢咁樣做）

形式化左係會令政府出師有名 秋後算帳

咁自發請假應該係最易攪

無可能叫到大部分，有1/5我都覺得好多，有好多想升既刷鞋仔一定唔會響應
唔知你係咪係政府體系入面做野，刷鞋文化係政府內好盛行，因為做得公務員都無諗住會跳番出去私人市場度做，所以只能努力刷鞋上位，上司寫你份appraisal 係非常非常重要

同意 我意思係愈多愈好

繼續罷工戰線

Up

舊陣時老廉成立，黑警為求自保，搞左72小時罷工，逼政府出特赦。跟本睇邊個夠膽玩，如果所有救護唔出動，政府仲唔淆晒底。只可以講，如工會出活動搞罷工，政府耐唔何。

應該係：
1. 緊急服務唔可以停（會死人）
2. 罷工唔會令到個服務停 只會令到上更無得收工

罷工日要係各政總合署集會，幫其他人罷埋工

要人罷工好難
但一個部門只要有一個人支持
成件事就會簡單好多
嗰個人就係department head

麻煩所有有良知嘅department head
主動問下你下屬有冇罷工呢個需要
唔好要下屬主動同你講
因為你都知冇可能
成間公司最重嘅就係階級觀念
要多啲人支持罷工
就要先破壞固有嘅階級觀念
而呢樣野係department head 你先做得到
你有良知就好好諗下

消防唔好罷工其他唔運作都無問題

若要成功⋯必先自宮⋯

政府入面你估求奇搵個人就買到野咩
不過要組織同佢地一齊罷工先有用

我以為物流剩係搬野⋯ 自隊一打

巴打解釋左物流要好熟程序 無左好大獲

消防唔好參加，要救人.